광한수첩(아마추어ver.)

한국말에서도 아 다르고 어 다른 상황이 적지 않게 존재하는 시추에이션에
아예 다른 언어로 옮기려 하면 더 복잡해지고 원래 뜻을, 어감 싹 바뀌고 둘 중 하난데
언어감각이 출중하지 않으신 분이면 더더욱 벽을 느끼시겠죠! 이런 처지에 빠지면...
공교롭게도 제 머리 깡통이랑 다름이 없습니다 아무리 세게 부딪쳐도 피 팍팍 나도 벽이 흠집조차 안 보이더라고요
그래서 님들 어깨 빌려 쓰고 싶습니다 저도 피라미드 꼭대기 절경을 맨눈으로 찍고 싶으니깐요
또 여기서 숨은 장인들 많다고 들었는데 혼자서 속으로 썩지 마시고 들어와서 산책이라도 하시고 가세요.

이젠 군말 없이 용건만 말하겠습니다.
서로 대화하면서 '단어'만 입력하는 게 아니라 '이해'를 길러 내고 생활에 녹아서 한국어를 한 치 앞이 더 성장하고 싶은 마음에 같이 수다 떨어봅시다

한글 뒤에 광둥어로 설명(뜻을 최대한 맞게)을 붙여야 한다 이를테면
주식 단타로 치는 거 아니야 (股票唔係玩短期咖)
단타 치는 순간 니 인생도 종 나... (玩短期嗰一刻 你條命都係咁先...)

한국어 머리 못 길러 내면 광둥어로 극복하자 번역한 뜻을 정확하지 못해도 느낌만 살짝 잡아주면 무조건 전보다 훨씬 더 잘할 거야 <ㅡㅡㅡ 이게 핵심 포인트

틀려도 괜찮으니까 부끄러워하지 말고 막 털어도 돼 님들아 (就算錯咗都唔緊要 唔使怕羞亂咁講都得咖 各位)

주방 커?

주방은....집도 쪼그라드는데 주방 크겠어? ㅋㅋㅋ
(廚房呀...間屋都縮水 你覺得廚房會大咩?)

그러구나....칭 한글이 정말 잘해요

아아아ㅏ....뻘쭘하게 왜 그래요 ㅎㅎ
(啊........做乜野要搞到人咁唔好意思喎...)
오늘 토요일인데 뭐 스케줄이 없나요?
(今日星期六喎有冇乜行程啊?)

그량 집에 있어요밖에 사람은 엄청 많아요

하긴 토요일인데 사람 없는 거 더 이상하죠
(又係嘅 如果星期六都冇人嘅話仲奇怪)
요즘 넷플릭스에 한 바퀴 돌아도 재미는 거 없더라
(最近喺netflix轉一圈都冇乜野好睇)
근데 이거 나만 느껴?
(但係淨係得我一個人feel到?)
뭔가 내가 억지로 넷플릭스 들어가서 시청한 느낌이 들었어 요즘...
(近排feel到自己好似係格硬去睇netflix咁...)
분명히 재밌는 거 없는데 왜 눈을 뗄 수가 없지?
(明明又冇野好睇吖 點解會移唔開視線呢?)

예예! 나도 이런 느낌이 있어요난 그냥 한국 드라마가 좋아요 ㅎㅎ 근데 이제 런 온 끝나서 재미 있는 드라마 못 발견다 칭 추천이 있어요?

난 어쩌다 발견한 하루가 진짜 너무 좋아해요 ㅎㅎ 근데 이거 약간 소녀향인데 혹시 넌 소녀향 드라마가 좋아하세요?

뭐 좀 아네^^ 나도 '어하루' 진짜 재밌게 봤었지
(識貨喎 我都睇過'偶一天' 真係好好睇)
브금들 느낌 장난이 아니야 다 상황 변화에 따라 딱!딱! 맞아떨어지게 틀어서 이게 바로 띵작이지!
(啲bgm唔係講笑 全部根據個劇情轉變 好協調咁播出嚟 依啲咪就係神劇囉!)

나 소녀감성 드라마 보기 봤지만, 많이는 안 봤어 연애세포 다 뒤졌나 봐 ㅋㅋㅋ
(我有睇過啲少女感性嘅電視劇 但唔多 可能我啲戀愛細胞死鬼晒)
최근에 철인왕후만 봤었어 이것도 재밌더라
(最近淨係睇過哲仁皇后 依個又幾好睇)

갑작이 한글이 뜨길래 놀랬다얔ㅋㅋㅋㅋㅋ
한국어 배우고 계신가요?

그런데 #1 내용은 광동어로도 설명해주시면 안돼요? ㅎㅎ 이해하기엔 조금 어려워요 ㅠ
(Btw #1可唔可以俾個廣東話version? 唔多睇得明)

이건 살짝 버거운데...... 정 그렇다면....는 안 할게요 ㅋㅋㅋㅋㅋㅋ 귀찮아서 ㅋㅋ
(依個有少少吃力... 真係咁想要嘅話...... 都係太麻煩喇 唔想翻)
한국어를 찐광둥어로 번역하는 게 너무 나도 골치 아픈 일인 거 님도 잘 아시잖아요ㅠㅠ
(你都知道要將韓文翻譯成真‧廣東話依樣野有幾傷腦根

改返你少少grammar同맞춤법啦

이건 살짝 버거운데 > 힘든데 (呢到用힘들다會好啲，表達委婉啲嘅唔得)

정말 그렇다면 > 원하시면(그렇다면 係如果你咁講嘅話)

찐광동어 > 순광동어 (純廣東話會啱啲)

너무 나도 골치 아픈일 > 얼마나 골치 아픈일 (會順口啲)

내가 원하는 거 바로 이거야
고쳐주는 사람이 없어서 얼마나 답답한지ㅠㅠ
부담 없이 지적하세요 제가 한글자 한글자 다 귀를 기울이고 받아 적겠습니다 진짜로

겁나지 마시고 계속 하다보면 늘거에요!
저도 맞춤법 때문에 한국인들 가끔 고쳐주더라고요 ㅋㅋㅋㅋ 민망하지만 도움이 되니 뭐라 못하네요

저 뭐 찝찝한 데가 있으면 그냥 얼렁뚱땅 넘어가요 제대로 따지지 않고
맨날 어설프게만 하다가 이제 뭐가 맞을지 틀릴지 하나도 감이 안 잡히더라고요...ㅠㅠㅠㅠ

무슨 말씀이신지 아는데 ㅋㅋㅋㅋ ㅠ 주변에 원어민 없으면 정말 제대로 배우기 힘들더라고요.
저도 한국에 살다보니까 많이 늘어나긴 했어요 ㅋㅋㅋ

제가 스스로 돌 대가리 인줄 알았어요 왜 그렇게 안 늘까??
내 머리 무슨 문제라고 있는 건가?? 막막하고 착잡했어요

근데 딱 필이 왰지 모야 ㅎ 여기서 전설의 포켓몬 많다는 얘기 들었는데 그럼 여기서 서로 주거니 받거니 대화하면 나도 좋고 님도 좋고 일석이조 그자체 이런 해피엔딩 따로 없지

ㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋ
처음 배웠을 때 다 그렇게 겪어온거지뭐 굳이 그것 때문에 스트레스 안받으셔도 되는데 ㅋㅋㅋ
한국어 어떻게 배우신 거에요?
그와중에 전설의 포켓몬이 뭐얔ㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋ 띠용

한국어는 그냥 심심해서 손 대다가 재미 들여가지고 쭉~~ 배우고 있어요
제가 약간 고삐 풀린 소 마냥 여기저기 싸 돌아 다니면서 날것이 그대로 다 쑤셔넣은 스타일이라 어떤 거 좋은 말인지 나쁜지 구별이 잘 못 해요....

언어는 항상 계속 듣고 읽으면서 늘어난거죠
itaki나 해보세요 ㅋㅋㅋ

거기 말투부터 딱딱해 보여 대화가 무미건조해지면 재미 없더라고요
저 재미로 배우 건데...저랑 안 맞지 않나요?

ㅋㅋㅋㅋㅋㅋ 한국뉴스 읽어보시면 좋을 것 같지 않아요?